有冇人買債券

美國債息接近新低，十年期國債依家都未升返上１厘樓上水平，暫報０﹒７０４厘；三十年期嘅息率目前喺１﹒３厘嘅水平。
除咗國債之外，央行發行嘅票據都係另一種比較穩定嘅定息產品，特點係較短期，旨在收緊銀行貸款銀根，而央媽喺香江發行嘅半年期百億票據，中標利率為２﹒１９厘。

依家利息好低，但有冇人買左債券？

看淡個市
政府ibond個息係2.13

前日用ft買咗3隻債券

邊3隻？美債定港？公司定政府

下個月抽 ibond

廢物先買債券 牛熊先係投資

美國公司債

入場好貴

2k 美金叫貴

香港遲啲有冇ibond?

我講緊High grade果D，低grade(bb級）自然平

黎緊推出

我唔會買A以上
回報太低
無4至5% 以上唔會諗

以十年看的話，BB級債的違約率高達14.39%!!有14.39%損失所有本金 (-100%)，而剩下85.61%大可能賺的卻只得約5%年回報，幾高風險下

當然違約會拿不到任何本金是比較保守的假設，一般違約不會total loss，一般可以拿回20%-40%的本金的，近年例子就有青海省那隻垃圾C級債

2k入場費應該只係美債基金？

就我所知違約 唔係損失所有本金
係唔可以按時比利息/本金
可以係遲 可以係比唔足 當然都可以係無哂

唔係基金，係直接持有公司債

我個人諗法就係要揀好d既債券囉
個評級唔係我唯一考慮因素
例如我其中持有既一隻係cxw公司既債券
係監獄既REITs 公司
我就認為5年來唔會違約 (雖然REITs 股價好殘)
你有冇咩心得? 交流下

Default rate 無錯，
但仲要睇recovery 到幾多

一厘不了

買債之前要study下份financial statement

等下政府ibond或買債券Vanguard Total Bond Market ETF（bnd)

2020六月底資料顯示，BND整體投資組合到期殖利率(YTM)1.2%。平均存續期間6.4年。分類屬於中期債券ETF。

從2008年初到2019年底，這12年，BND總報酬是60.03%。年化報酬4%。單年報酬標準差是3.3%。

投資級同高收益入場都係2k wor
同評級有咩關係

你啱，記錯😢

我覺得買bnd ETF 回報比較低
但好處係流通量比較大，我買公司債，個感覺係比較無咁流通

但連登係咪無人買公司債無咩人分享心得

巴打係咪有買開
有冇咩心得指教下

我下星期打算買多d債券，因為美股太高，想加重自己債券比例

個人投資者撚會買債咩

債券etf風險比較低，感覺B grade公司債好高風險

記得2001年5月9日，WorldCom，Inc.出售了美國公司歷史上規模最大的債券發行，價值119億美元。收益率高達8.3％的債券，吸引了好多投資者

但收益率越高必須要懷疑，公司有冇可能賺取超過以上8.3%的收益率以支付其債券利息？利息太高會有這種爆炸危險的風險。

WorldCom於2002年7月申請破產。

點解唔做淡

level C 以下？

個人黎講，只買bb以上，4年以下，5%左右

買了Ford Holdings LLC 9.3% 03/01/2030

其實亞洲都有好多美金債

有無咩bond推介

下 點解唔會
唔買債點做被動收入

買咁長？

ETF 同直接買bond 好唔同

Bond 唔執就到期收返par price
ETF 冇到期，你放果下睇市價

ETF 就做到分散風險，但睇返3月時都跌得幾勁

巴打用乜website/ FT 入面有冇scanner 揀bond?

我用開IB, 但FT 有離岸優勢，都想開多個

我睇開一隻GEO，都係監獄concept

佢股價跌到19% yield
Bond 有隻 24年到期，都有over 10%

我用ft個screener only
因為我試過用其他website bond screener
但好多無offer
我估個原因係bond既流動性好低，唔多人交易，所以你係website搵到，都未必有人放。
所以我直接用ft睇下有咩人放緊

我之前都都有諗過IB，不過最後揀咗ft
我覺得我將來我會開埋ib 因為真係各有優勢

我有睇過Geo
如果你講派息，我覺得維持唔到，我印象中payout ratio已經超過100%，。只會變成第二隻hsbc
bond我一般唔會考慮太長年期
因為變數實在太多，我寧願密d手換債
不過呢個係個人喜好only

GEO 2023 年
之前LB 同BBBY 特價 都有買少少

可以賣返出去架嘛，同埋呢個係今年三月插水時買的
現價賣都有賺

我睇果隻2024 到期

我都唔想太長年期
Prefer 5年內

geo 2022 & 2023 都有

暫時係ib孖左19條corp bond

C hing 可否分享下買左咩 ? 🙏🏻

清分享下心得
玩咗幾耐，同選bond有咩條件

lm